［屎都照食］狗鐵車長 \ 站務主任 \ 查票員

是咁的，小弟今年25，Asso畢業嘅垃圾，N仔月入15.5K

岩岩轉左個新post剩係對住文件同file ，做左一星期後都係發現自己鍾意做對客、處理比較多變化嘅工種，所以立下決心要盡快離開呢個地獄

周圍搵工時發現狗鐵請嘅工種大部分都係對客，學歷要求又唔太高，於是開始搵下相關資料；

發現網上好多人都話車長收入穩定但冇得升，站務主任前景似乎比較好，查票員（顧客服務及收益保護主任）就冇乜人講過

小弟其實係想搵份收入比較穩定（有得加人工）嘅長工，但奈何自己廢考唔到ACO，唯有退而求其次輪班果d我冇問題

巴打覺得上面三份工點樣呢家真係返到好唔開心，希望可以轉轉環境

Push

有冇巴打可以答下我

晉升機會最好-站務
不過唔好彩派到閪站就做撚死你 尤其係東鐵綫市區綫
最hea-顧客xxx收益主任
識人做緊日日都好hea 企下坐下又一日
最唔好做-車長
真係唔好入嚟做 利申:做緊車佬
三份都係g40 起薪16k

Thx巴打
人工係咪好似政府咁有跳POINT? 定純粹每年加幾百果隻？

聽日講做車佬好似好ＨＥＡ每個站都係定時定候咁制就得，ＨＥＡ到可以打手機ＧＡＭＥ

做車佬都要睇你邊條綫 跳軌綫最缺人同最唔好做 車佬做得耐你會發覺人生無希望 內部轉走又難轉第二份工要由零開始

車佬返shift你頂唔頂到
行駕途中有問題要自己解決無人幫到你
派咗你去邊條線就跟一世
除非升職

站務一定比人屌
一delay班返工撚實阿吱阿咗
要返shift

自己都想轉狗鐵因爲人工高
但清晨四點起身返工

光復香港 時代革命

見哂三份 有offer先算啦

我都咁諗，呢家只係想離開呢個19位

聽日講話一做車長就接近做成世…我都有諗過呢個問題
如果做成世但人工KEEP住有得加，都諗得過

車佬同站務有冇話一星期要返幾多個鐘或者幾多日?

SHIFT都冇計，呢家份工真係太西，想早走早著…

三個位都係42個鐘 5-6日 顧客xxxx主任應該最易入易出同最hea 唔啱做一年後可以轉到好多位 車佬人生已完 同埋見巴打話想對客 做車佬你只會自己同自己講野千其唔好步我後塵啊

不要食屎
入職16k 最少13個月糧 冇point跳的
免費飛(老婆仔女) $20睇普通病 大病保好少
要返6天42小時 多數做多鐘
要輪班 唔可以想放假就放

如果做一兩年拎工作經驗
有大公司名係CV就可以

小弟呢家都係每星期44個鐘，返一至五咁解，但每日都係文件SCANING好悶

我都係騎牛搵馬做住先，如果有更好嘅工我當然會再轉啦。

一個地獄去另一個地獄
咁我試下APPLY左站務同查票個位先，THX巴打

但如果兩個位都唔得就做車佬算

顧客服務及收益保護主任 ??? 入職同max point 幾錢先

我都想問下，應該唔會好似車佬咁都係16K掛…

巴打所講嗰三個post全部同一個grade 都係16k 一樣嘅人工 係我就揀最hea嘅做

樓主介唔介意講係邊到做緊?
我反而想返呢種工

咁我明白了thx巴打

儲經驗第時考aco
係咪都係經政府個網申請?

一定係經政府網果邊申請，公開招聘
我都想但自己失左手，咁就浪費左4年

新部門，好多都35歲以上嘅阿姐日日都講湊仔經

其中一個原因啦但主要都係工作太悶

我見新入職個班好歡樂

小弟最憎就係test如果fail左幾次，會唔會被炒或者唔請

咁又星期四
眨吓眼 天黑咗兩個月幾
唔係 應該係天黑咗22年

回錯post

3個位都唔好做
頭2個位都做過 一個悶到傻
一個就細站都唔知點解會人事亂同睇你醒唔醒目

最慘係個經驗無用....同得一間公司
做左3-4年 27-8歲
人工上到18-9K 你就走唔到了
利申 我22做到26歲 宜家卡死左了

悶到優係指顧客收益果個？
悶咪好企住咁收人工

至於人事問題，就邊到都有架啦，唯有自己小心

後生入嚟做2~3年好諗定後路喇，如果唔諗咁就一世了；有機會就跳入政府部門，如果唔係就自求多福。

講緊車佬

得hd學歷 一路有報 又唔想報紀律部隊

我已經由車佬跳左出去做站...都食左屎
有d後悔

車長悶到傻 因為直情唔係太駛對同事
但就自由d 一落車就唔駛理工作上既野 同唔駛話要夾同事

站員就人事亂 同好睇站長/同事間既合作

因為以前做開份工同車長都幾似，又係一個人管哂所有野，無同事跟

如果車長人工升得快，我都有興趣ＡＰＰＬＹ埋

車長喺養老工嚟，中年轉唔到行嚟做都尚可。個人睇法

站員可以拎下經驗，但好受氣，攞嘅人工又同車佬一樣... 都好睇人事關係，您講得啱

係
所以我都轉左出去做站 不過好唔慣

起薪15.5 13個月糧 再加多1個月bonus左右
你預每年升4%

好鍾意撚啲查票員

面試有咩準備

查飛狗死全家

9月7招聘日係 照早in 完之後筆試定點
大約會用幾多時間

網上申請左應該等消息定去埋招聘日好

收益果個色弱做唔做得 想入狗鐵前線做下 但奈何色弱

日 期 2019年9月7日（星期六）
時 間 上午9時至下午4時
地 點 Manhattan Place, 43樓 (九龍灣宏泰道23號)

真係唔知建議招聘日去問下

如果仲有問題，我覺得招聘日去問下會好D

揸地鐵巴士無得輸

no
筆試要驗色弱

查票好唔好做下星期in

好人好者做查飛狗

apply左幾耐有得做筆試?
係咪同Sof個份一樣?

一個月 筆試interview同一日
利申冇去

諗住玩下
點解唔in下

本身有其他offer唔去啦
mtr依排又咁差 執法位唔做啦

你網上apply定寄信

9月9apply未打黎
係咪仲有排等，聽人講等成個月

有冇人最近interview左SOF? 出黎講句野 唔好怕羞

上個星期先網上apply
諗緊寄唔寄埋信

想in站務主任但好似好惡做

唔好

online

點做food panda 想收錢hea做唔捉手足

sd哂一堆野剩係得辦公室助理叫我去in

SFO係打過黎問你有冇五科合格。。。唉

利申：中五舊制無肥英文

舊制肥英文

竟然...好心讀個foundation diploma

讀過但死喺數學手上。。。

下...
你數學本身合格可以唔使讀架啵

數學會考叔叔咗

前後讀過fd hd都係死喺數學手上
之後無錢再讀

已經喺社大浸咗幾年

數學會考MC填死一個選項都拎到E WOR
你點做到架

即係fd死數學又點讀hd?

可能我避開哂啲正確答案啦...
開考後15分鐘就走頭。一瞬間成班考生著我然後會心一笑

一開始就先上hd
Y2衰咗退而求其次轉讀fd死埋

fd數學真係得啖笑

無計...文科讀數學死咗
ive數學可能比中學既容易但轉哂做英文又係另一回事。

到你有心想讀好佢既時候學資就好現實地要你還錢

咁Sof仲有無打比你

就係打黎問你有冇五科合格。跟著叫你等電話通知in

隔左幾耐未打比你

20號打黎
今日見完officer asst.

好低人工架啵
又無得升
最最最基層位

公屋審查(鎖匙都未派版)
乜都食咗先

我知道今個星期六有手足in sof

星期六都有interview?

有 sof

叫佢in完要update下

其實係咪三個職位都冇可能玩到手機

mtr做到max都冇過2，自己諗
入嚟做車長等收皮

咁sof同收益個個呢

一樣

呢兩個位都無得升?

升？做返5，6年先 站可能快d嘅

查飛升做咩
高級查飛

查飛唔清楚

你可以去考警察 呢種垃圾港豬性格 好適合做

反正都係黨既一員 點解唔做高薪D?

過來人 唔好做的

查飛同車長呢

都話垃撚圾

試下做下筆試先
可能做完都無interview

做左7年d人岩岩先過20k，新入職15.5k定16k做人做狗自己諗。仲要比人睇唔起你，笑你黃衫仔。

仆街，手痕睇睇Email先通知我星期六做筆試
仲要mail reply confirm。電話都無個
差啲出事

快d覆email呀巴打

啊john番咩工

垃圾test

究竟csrpu同sfo職級上係咪一樣架。。。

我比佢第三part employee考起咗

巴打你去左呢個post點丫 好簡單？

咩來 點解我無印象

卷2 第3part employee license乜乜野黎
腦缺陷無嗰part既vocabulary，睇唔透

兩條數計到幾多
有無人收call
hr姐姐話站務同查飛今日有call既

第一條唔記得 第二條58幾幾.5
我仲未收到call

我兩邊走 英文d問題鳩答

幾時見下您哋

無收過call

巴打們有無收到call

幫我問候下柳爺

tg我

CSRPU無電話打黎2nd in
OA打黎offer,做咗先

唔知佢揀2nd準則

咩人工oa

唔開胃靠ot每年跳point

邊有point跳

打黎講offer時話有，每年7月

其實聽完都係覺得怪怪地嫁啦。。
不過失業面前，開工要緊乜撚都食咗先

做邊個站??? 搵巴打你 打你老尾黃衫狗

係叫加人工

我都無

( Show Blocked User - 美人在懷 )
食撚咗藥未仇到懵撚咗

有車牌可以選擇輕鐵司機，點睇？

收到email interview
有無收到

無
係咪即係收左皮

10號in
又話乜撚野電話call

你check多次email先啦
會唔會係雜件箱?

唯有等消息

真係無

可能無都係一件好事
我自己本身份人工仲高，in完有offer再諗

咩學歷

有冇人收到email通知interview

咩post
問d乜

我收到
你幾號

即係我收左皮

太遲。。。當日叫人等電話。等到無野就當佢無嫁啦。
offer 我oa之後2號先sd email叫我8號in

今日打去問
：我
：HA

：email通知我8號2nd in,但係我8號返貴公司oa.但係我想in，可以改期嗎？

：吓，你8號要開工啦？我哋無得改期喎。同埋你offer個oa都要做夠1年先可以轉喎。拿，你2nd in呢個都未必成功架。
你自己決定啦。

：。。。

被屈服做咗oa放棄個csrpu機會

人工差成4千銀囉

咁如果成功點算
仲要oa咁低人工

碟埋心水勞多份散

真係好撚仆街。當日實牙實齒話即日通知等電話。一個都無
又係閪到夜晚流流突然sd email過黎

offer哂簽哂約先通知點夠佢玩

星期六個日筆試佢話有得面試既會即日call同埋會係下星期進行面試 咁佢call我叫我今日面試 星期五 諗住自己係水尾 點知仲有巴打係下星期先in

多唔多英文題
我係in csrpu

做到咁上下咪跑下TCI囉

有冇ching知道OA多數返幾點收幾點多？

正常officer hour

有無人聽日in

office

今次in乜

同一份
識做啦

我唔明點解無得一次過做

同一份卷因為

巴打今日in成點

無咩野
情境題多同問下你背景
自介 一開始以為英文，點知要普通話(一開始疾疾地)之後順返
之後用英文問下問題咁，無咩特別
等4星期有通知wo

有冇人sof過左筆試 interview 叫埋bc都未收到電話offer 因為前者一星期內都收到電話 bc完就無回音
利申：bc完等左3個星期

你班垃圾仲做黃衫狗

車長入職有咩要求

去做狗算啦

Me 你係9月19號interview?

16呀

有冇tg? 拉你入黎一齊等

幾耐會有Bc?
佢話要4星期

收到Bc

覺位唔駛咁緊張喎只要唔係on9到極點基本都請

各*

想問顧客服務及收益保護主任要唔要返DE/DL更?

要

值唔值得入?

騎牛搵馬

好的
連埋allowances 16k有嗎?

扣mpf冇啦

唔扣mpf其實一個月計埋de dl大約幾多到?
參考下

份工同popo差唔多
睇路

安已不
利申 黃絲

隻眼開隻眼閉得唔得

S/M grade全籃

咁就仆街啦
我隻眼開隻眼閉 會唔會比佢地屌埋一份

一齊group埋做野嫁

今鋪真係奶閪
以家份工17k 無b仔雙糧
呢份有無16.5k 計埋allowances?

返de好辛苦
仲要未必返近自己屋企果區

雖然有校巴

人工方面呢?
建議轉嗎?

其實第一頁有講

16100啊，未扣mpf

今日上常餐迎新堂

一簽到我係唯一既OA....唉。。。全場最低職級既人。。。

利申：有機會做CSRPU但被逼去做OA

月薪1K1銀行假

全場得我一個着著制服。。。

你得1100蚊人工?

個陣都叫左你去見CSRPU/SOF
你又比HR兇兩兇就算數

扣mpf加返dl de都難16000
仲要未必有校巴
要自己坐taxi

CSRPU多數請女

有無靚女
利申:有BC，諗緊去唔去

車佬比OT pay最輕手
其次就SO
最尾先CSRPU

多數補鐘

收益部門財政批錢好緊

有既

顧客服務主任點睇 比左兩次written我唔得閒冇去 想去so多d

聽人講好撚唔夠人

好似要做站加車
南港島線

有BC 係咪通常有offer?

姐係屎中屎

乜都係你咁做咁解

最近SO有冇開班?

有冇人車長過左筆試 interview 叫埋bc都未收到offer
利申：27/9 bc完等左接近3個禮拜

通常要等開班

巴打, 點解有d人話係15.5k
呢到係16k既?
加左人工?

O Day 嗰日話11月開班但到宜家都未收到offer算唔算正常？

唔清楚sorry

唔緊要唔該

其實唔夠一年只要係升職位
，都可以去申請，不過睇你老細批唔批

如果過左一年就一定要批你去見

巴打仲做緊?

想問下Sof / csrpo 係咪唔使驗咩聽力測試?
我記得佢話叫我驗身個陣同人講唔使驗耳，啱嗎?

打漏，11.1K

廢咗成個月青真係頂唔浦
最怕兩頭唔到岸

某大佬級話，穩陣啲就兩年

你可以skip過我，夠一年照申請架，
不過老細到時都係會問我

今日BC完

努力做驢仔，過咗個probation先算。。。

Oa做咩?

信差，打雜

唯一好處係銀行假，同銀行時間開收

11K真係低得可憐, 估唔到MTR仲有呢D工

再低啲既post應該係茶水間嫁啦

收到Csrpo offer
下星期簽約

佢剩係講13個月糧
無講bonus
有無bonus架

9月尾網上報咗CSRPO，到而家都無筆試，先留名。

下..我都係9月報..1個禮拜就收到
你係咪exp唔match阿?

咁裝修法你覺得會有？

佢寫一年顧客服務工作經驗，我顧客服務經驗得兼職大約3年左右，都係返學時間做的。咁都唔計！？

計
咩學歷

Top up degree

網上報定寄信阿?
我網上報1星期收到，如果無通知你睇下Email / 寄信好D

如果真係因為呢個原因無Bonus，我覺得ok
雖然即將加入呢間公司但係都有d不恥佢既行為

網上報，當時即日有E-mail寫4-8星期內會通知之類嘢。
黎緊都第四個星期，準備寄信先。

加人工7月公布
雙糧12月出

我個陣網上報完隔左1個禮拜諗住寄埋信，form都印好點知第二日就有筆試

Sorry
未入職唔清楚太多
有朋友話年中出bonus想問係咪連埋加人工個到出?
仲有原來csrpo係要train半年

有冇tg?

我加你

USCUTOMS

我上星期都收到offer了 同另外筆試post個個巴打一樣都係11月簽約

Train半年咪好囉 唔洗咁快就要落去捉人

Sof?

係丫

想問如果想in站務主任，但dse無全2，但有ive fd+hd，其實俾唔俾我in

可以
我都無全2
不過最好中英合格

IVE FD咪等於DSE 5條2囉

中英唔合格佢可能會問多d英文題
利申 9up

識個新師兄講一番工就落場 兩個月先開一次班上堂 同呢份工好撚多仆街上司同臭閪同事 又成日俾人影相擺上嚟公審 有人唔做做狗做乜
利申：即將離職sof

師兄 咁sof呢

打咩工？

都唔係好幾多 乜狗屎垃圾都要做 除非派中衛星站或者唔洗做cuc嘅站可能就舒服啲啲 年中唔少csrpu想轉入嚟做sof 仆街hr見人apply sof就會氹人做住csrpu先 因為閪工無人做

調上HQ繼續食屎

冇$2000喎

新入職有無$2000

恭喜你，嗰個仆街隔咗一個月鬆啲突然打黎

『我唔記得有冇通知你黎in』
『唔緊要啦，做住先囉，反正in咗都未必請你嫁啦』

心而死，搵到高人工既即走

唔太明白

同問

我老婆聽人講話查飛好好做，返9個鐘，少部份時間出黎查人，其實時間返入站務室休息訓覺喎，做兩三年有萬八蚊人工，全家搭地鐵唔使錢，係咪事實呢？

其他時間先岩

假
利申：做緊
全家坐車唔使錢係真

港鐵應該唔會好似tvb咁炒人？

唔係係全家，老竇老母冇免費
好似係得伴侶同個仔咋嘛

不過查飛呢就真係唔好做
hea係hea,但好撚大壓力
超多痴線佬 隨時俾人打
又會俾人影相擺上網
啲高層又要捽數（依家少d)

係5月6 申請左站務主任同列車車長
想問有冇師兄知道會係用咩電話打黎同埋大約要等幾耐

慢慢等聽講唔請人住

屌 唔撚係呀！一申請就唔請住

武漢肺炎

屌！想搵份full time呀